大專學界聯合聲明強烈譴責警方重兵圍攻理大校園

大專學界發表聯合聲明，強烈譴責警方以重兵，圍攻理工大學校園，封鎖校園所有出入口，並禁錮在理大校園內的市民。

聲明說，警方使用水炮車及音波炮，又施放大量胡椒噴霧及發射催淚彈、布袋彈及橡膠子彈，亦有警員配備狙擊槍以及AR-15自動步槍。

聲明又說，警方大舉拘捕遵照警方呼籲離開的市民，包括記者及急救員，並施放催淚彈，理大目前欠缺醫療物資，在校園內的人，面對嚴峻人道危機。

聲明要求理工大學校長滕錦光肩負起應有之義，又要求警方立即停止包圍大學，讓傷者先行離開接受治療，並不要追究示威者。

首先，學生們如果是無辜的，就不要自首，因為只有罪犯才會自首！

現時尖東商業區街頭企咗好多黑警甴，等班外面班黑警甴散咗先走啦，佢地冇可能永遠企在那裡阻住人返工和開舖，學生們暫時留在理大校內最安全。

學生可先在 圖書館、課室、飯堂等 溫書和休息，如果黑警甴真係夠膽漠視國際譴責攻入校園，上到法庭都大把抗辯理由，告你地唔入的，總好過現在就貿貿然衝出去被狗拉。身處理大的校外人員萬一被捕時可辯解話昨天入去理大搵朋友但無辜被困。